【玻璃心】泰將台灣列免簽證費「國家」 中國抗議後變「地區」

泰將台灣列免簽證費「國家」 中國抗議後變「地區」

建立時間：2018/11/11 15:41

泰國為了刺激觀光市場，祭出「免簽證費」招數，泰國政府內閣會議6日通過，將針對21個可申請落地簽證的「國家」實施免收簽證費，台灣也列在其中，此舉讓中國網友不滿抗議，最後泰國移民局局長素拉切(สุรเชษฐ์ หักพาล)表示，以更正為20國與台灣「地區」。

據《泰國網》報導，泰國免簽證費措施將從本月中起實施，也有一說實施期間是今年12月與明年1月，適用的國家包括台灣、印度、烏克蘭、中國、安道爾、保加利亞、不丹、塞浦路斯、衣索匹亞、斐濟、哈薩克、拉脫維亞、立陶宛、馬爾地夫、模里西斯、巴布亞紐幾內亞、羅馬尼亞、聖馬利諾、沙烏地阿拉伯、烏茲別克等21國，並在機場設了標示立牌。

而中國網友發現，立牌上台灣列在21個「國家」(countries)中，紛紛向泰方抗議，而《泰國網》將此一訊息傳達給素拉切後，素拉切回應說，「不應將台灣列為國家，因為泰國始終堅持台灣是中國不可分割的一部分。」所以免落地簽的政策，是面向20國以及中國台灣地區，將台灣列為21國，是嚴重錯誤。（即時新聞中心／綜合報導）

泰將台灣列免簽證費「國家」 中國抗議後變「地區」。翻攝自tnamcot

依家要叫支那吠兩聲嚟聽吓真係好簡單

中國 = 孔乙己

免簽證費
wfc

兩岸一早已經分割左70年
點解仍然唔接受現實
國界從來無自古以來, 只有隨勢力同時代變遷
咪撚發夢啦

如果唔係支那
台灣一早免簽

70年呀, 幾多人仲有回鄉果種觀念
經歷左幾多代人

成日話人修改歷史
其實共產黨自己最唔想面對歷史

自古以來中原政權從未統治過台灣
只有外來政權大清國統治過
但後來割讓咗比日本
所以應該話係分割左70年

咁都有得嘈

免簽證費，唔係免簽證

個banner都有兩個名串錯啦又唔見其他國家嘈玻璃心

其實有三個